【周梓樂死因研訊】救護隊目：今次情況特殊 稱無阻礙可早 10 分鐘到達

科大學生周梓樂死因研訊今（16 日）繼續，死因庭重新傳召早前已作供的救護隊目鄭冠明。他回應死因研訊主任提問時，表示若處理高處墮下事件，從停車到抬擔架離開救護車，一般可於 2 至 3 分鐘內完成。但強調今次事件「特殊」。他又指，如果當日救護車沒有在唐明街受阻，屋苑消防閘前又無死車阻礙，便能直接於停車場停車，救護車能早約 10 分鐘到達。

下午開庭後，各代表律師、死因裁判官等陸續向鄭冠明提問。死因裁判官高偉雄問到，現在回想，會不會認為當日情況其實毋須戴防毒面具？鄭表示會「戴定防毒面具」，高偉雄追問，即使現場無死車，救護車停泊在停車場內，仍會戴防毒面具？鄭回應「唔單止要保障進入（的安全），仲有離開。」

對於鄭稱當晚接到服務指示時，已知尚德有公眾活動及防暴警，高偉雄問，是否無論如何，當日接到仼何服務電話都會戴防毒面具？鄭則指「睇哂所有風險存在先會考慮唔戴」。

鄭又稱，如果當日救護車無在唐明街受阻，亦無死車阻礙，便能直駛至停車場旁馬路停車，估計能早約 10 分鐘到達。